\documentclass[a4paper,11pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[backend=biber,style=authortitle-icomp,natbib=true,hyperref=true]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=25mm]{geometry}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage[titles]{tocloft}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[pages=some]{background}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage[acronym,toc]{glossaries}

\addbibresource{freie-software.bib}
\graphicspath{{images/}}

\hyphenation{Code}
\hyphenation{mac-OS}
\hyphenation{pä-da-go-gisch}
\hyphenation{Pä-da-go-gische}
\hyphenation{Work-space}

\setcounter{tocdepth}{1}
\setlength{\parskip}{6pt}
%\setlength{\parindent}{0pt}

\mdfdefinestyle{e-mail}{%
    linecolor=black,
    outerlinewidth=.5pt,
    roundcorner=5pt,
    innertopmargin=\baselineskip,
    innerbottommargin=\baselineskip,
    innerrightmargin=20pt,
    innerleftmargin=20pt,
    backgroundcolor=lightgray!10!white}

\mdfdefinestyle{project-urls}{%
    linecolor=black,
    outerlinewidth=.5pt,
    roundcorner=5pt,
    innertopmargin=0,
    innerbottommargin=\baselineskip,
    innerrightmargin=40pt,
    innerleftmargin=10pt,
    backgroundcolor=lightgray!10!white}

\renewcommand\cftfigafterpnum{\vskip7pt\par}
\renewcommand\cfttabafterpnum{\vskip7pt\par}
\newcommand{\product}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\prodacr}[1]{\product{\acrshort{#1}}}
\newcommand{\organisation}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\glsentry}[1]{\emph{\gls{#1}}}
\newcommand{\Glsentry}[1]{\emph{\Gls{#1}}}
\newcommand{\glsplentry}[1]{\emph{\glspl{#1}}}
\newcommand{\Glsplentry}[1]{\emph{\Glspl{#1}}}
\newcommand{\adj}[1]{\raisebox{-10pt}[.9\height][\depth]{#1}}
\newcommand{\tableimage}[1]{\adj{\includegraphics[height=1cm]{#1}}}
\newcommand{\tablerow}[4]{\tableimage{logos/#3} & \textbf{\href{#2}{#1}}\newline #4 \\}
\newenvironment{swtable}[2]%
    {\begin{table}
    \caption{#1}\label{#2}
    \centering
    \begin{tabular}{p{10mm} p{100mm}}
    }%
    {\end{tabular}
    \end{table}}
\newcommand{\openquote}{\makebox(-25,-22){\scalebox{5}{``}}}
\newenvironment{nicequote}%
    {\begin{quote}\openquote\itshape}%
    {\end{quote}}
\newenvironment{quotefigure}[2]%
    {\begin{figure}[H]
    \newcommand{\foo}{\caption{#1}\label{#2}}
    \begin{nicequote}
    }%
    {\end{nicequote}\foo
    \end{figure}}
\newcommand{\background}[1]{%
    \backgroundsetup{
        scale=1,
        color=white,
        opacity=.42,
        angle=42,
        contents={%
            \includegraphics[width=.97\paperwidth]{#1}
        }%
    }\BgThispage}

\title{\vspace{-2cm}%
    {\fontsize{24}{0}\selectfont\textbf{Freie Software, freie Gesellschaft}} \\
    ~ \\
    \textbf{\emph{Warum es gut ist, wenn Schulen Open Source Software und Prozesse leben und lehren}} \\
    ~ \\
    \normalsize\textsf{Maturaarbeit} \\
    }

\author{Fabio Bittner \\
    \\
    Pädagogische Maturitätsschule Kreuzlingen \\
    Referent: Kosta Kyriases \\
    Koreferentin: Evelyne Fankhauser}

\date{April 2023}

\makeglossaries
\include{appendix/glossary.tex}
\include{appendix/acronyms.tex}

\begin{document}

\background{tux.png}
\maketitle
\include{chapters/abstract.tex}
\tableofcontents

\include{chapters/einleitung.tex}
\include{chapters/vorgehensweise.tex}

\part{Theorie}

\include{chapters/problemstellung.tex}
\include{chapters/free-software.tex}
\include{chapters/beispiele.tex}

\part{Anwendung}

\include{chapters/selbstversuche.tex}
\include{chapters/bestandsaufnahme.tex}
\include{chapters/umfrage.tex}

\part{Analyse}

\include{chapters/bildung.tex}
\include{chapters/massnahmen.tex}
\include{chapters/schlusswort.tex}

\part{Appendix}

\printbibliography[heading=bibintoc]
\listoffigures
\listoftables
\printglossary
\printglossary[type=\acronymtype]

\newpage
\background{tux.png}
\thispagestyle{empty}~

\end{document}
